\begin{frame}{TSimulation}{Der Bachelorarbeit Erster Akt -- Was ich gemacht habe}
    Die zentrale Klasse der Simulation. Hier werden:
    \begin{itemize}
        \item Einstellungen gespeichert und geladen
        \item ein Detektor erstellt
        \item über eine Quelle Events angefordert
        \item mit diesen Events eine Simulation durchgeführt
        \item die Messwerte in einer ROOT-Datei gespeichert
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{TSource}{Der Bachelorarbeit Erster Akt -- Was ich gemacht habe}
    TSource ist eine abstrakte Klasse zur Eventproduktion. Sie beinhaltet:
    \begin{itemize}
        \item GetNewEvent()
        \item GetNewTrack() -- Ein Startpunkt wird mit einem Punkt innerhalb einer Kugel um den Detektor verbunden; dadurch wird die Richtung gegeben. Der neue Startpunkt ist der Schnittpunkt von Gerade und Kugel.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{TSource}{Der Bachelorarbeit Erster Akt -- Was ich gemacht habe}
    Eine Visualisierung von GetNewTrack()s Arbeitsweise
    \begin{figure}[]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{point}
        \label{fig:colmap01}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{TInIce}{Der Bachelorarbeit Erster Akt -- Was ich gemacht habe}
    TInIce ist eine Implementation von TSource. Die Startpunkte sind hier auf einer größeren Kugel um den Detektor
    \begin{itemize}
        \item GetNewEvent()
        \item energyExponent, energyMin, energyMax
        \item GetNewEnergy()
    \end{itemize}
\end{frame}

% \begin{frame}{Der Bachelorarbeit Erster Akt -- Was ich gemacht habe}{TInIce}
%     Eine Visualisierung von TInIces Arbeitsweise
%     \begin{figure}[]
%         \centering
%         \includegraphics[scale=0.6]{orb}
%         \label{fig:colmap01}
%     \end{figure}
% \end{frame}

\begin{frame}{helper-Datei}{Der Bachelorarbeit Erster Akt -- Was ich gemacht habe}
    Eine Datei mit einigen hilfreichen Funktionen:
    \begin{itemize}
        \item distance() zwischen zwei Vektoren
        \item absolute() eines Vektors
        \item dumpVector()
        \item sphericalToCartesian()
        \item etc\ldots
    \end{itemize}
    Dazu ein statischer RNG mit Funktionen zur Generierung von Zufallszahlen basierend auf verschiedenen Verteilungen (gleichverteilt, gleichverteilt auf Kugeloberfläche etc\ldots)
\end{frame}

\begin{frame}{Klassenstruktur}{Der Bachelorarbeit Erster Akt -- Was ich gemacht habe}
    \begin{figure}[htbp]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{ks-halbzeit}
        \label{fig:colmap01}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Dokumentation}{Der Bachelorarbeit Erster Akt -- Was ich gemacht habe}
    "`Always code as if the person who ends up maintaining your code is a violent psychopath who knows where you live."'
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]{Viele kleine bis mittelgroße Kleinigkeiten}{Der Bachelorarbeit Erster Akt -- Was ich gemacht habe}
    \begin{itemize}
        \item GetEnergy() geht mit Abstand, Teilchen werden falsch detektiert
        \item Variablen leeren, ehe falsche Werte gespeichert werden
        \item std::vector wenn möglich statisch (ca. halbe Laufzeit)
        \item vector von Methode cachen
        \item Gleichverteilung über Kugeloberfläche
        \item überall Speicher freigeben
        \item includes präziser
        \item möglichst viele Funktionen const machen
        \item config-Datei ausbauen
        \item Python-Skript zum Testen von Ergebnissen
    \end{itemize}
\end{frame}




